{
  "subtitle": "", 
  "description": "Sum\u00e1rio da Conven\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre os Direitos da Crian\u00e7a.", 
  "language": "por_MZ", 
  "title": "Os principais direitos das crian\u00e7as \u2013 Artigos 21 \u00e0 25", 
  "primary_category": "4a690f63dcbb4e149100d0db27e2ecd5", 
  "created_at": "2015-09-16T12:14:05+00:00", 
  "featured_in_category": true, 
  "modified_at": "2015-09-16T12:19:32.322798+00:00", 
  "_version": {
    "package_version": "1.4.3", 
    "language_version": "2.7.6", 
    "language": "python", 
    "language_version_string": "2.7.6 (default, Jun 22 2015, 18:01:27) \n[GCC 4.8.2]", 
    "package": "elastic-git"
  }, 
  "linked_pages": [
    "d31bb6097a714e37a9c6e86c03911939"
  ], 
  "id": null, 
  "content": "**Artigo 21: Adop\u00e7\u00e3o**\r\n\r\nAs crian\u00e7as t\u00eam o direito a protec\u00e7\u00e3o caso tenham sido adoptadas ou estejam a viver em casas de acolhimento e deve ter-se em conta o que \u00e9 melhor para ela, esteja ela a viver dentro ou fora do pa\u00eds onde nasceu. \r\n\r\n**Artigo 22: Crian\u00e7as Refugiadas**\r\n\r\nAs crian\u00e7as t\u00eam o direito \u00e0 ajuda e protec\u00e7\u00e3o especial, assim como de todos os outros direitos que elas t\u00eam, se tiverem sido for\u00e7adas a deixar as suas casas para viver noutro pa\u00eds como refugiadas.\r\n\r\n**Artigo 23: Crian\u00e7as com Defici\u00eancia**\r\n\r\nAs crian\u00e7as com defici\u00eancia f\u00edsica ou mental t\u00eam o direito de desfrutar de uma vida plena e decente, em condi\u00e7\u00f5es que garantem sua dignidade, favorecem sua autonomia e facilitam sua participa\u00e7\u00e3o activa na comunidade.  \r\n\r\n**Artigo 24: Sa\u00fade e Servi\u00e7os M\u00e9dicos**\r\n\r\nAs crian\u00e7as t\u00eam o direito a melhores cuidados de sa\u00fade poss\u00edveis, \u00e1gua pot\u00e1vel, alimentos nutritivos, um ambiente limpo e seguro, e informa\u00e7\u00e3o que lhes ajudem a estar bem.\r\n\r\n**Artigo 25: Revis\u00e3o Peri\u00f3dica da Coloca\u00e7\u00e3o**\r\n\r\nAs crian\u00e7as que est\u00e3o a viver fora da pr\u00f3pria fam\u00edlia, cuidadas e protegidas pelo Estado, em centros, t\u00eam direito a que a sua situa\u00e7\u00e3o seja revista regularmente e a ter as condi\u00e7\u00f5es de resid\u00eancia onde vivem inspeccionadas de forma regular para determinar se s\u00e3o as mais apropriadas.\r\n\r\n", 
  "source": null, 
  "featured": false, 
  "author_tags": [
    "claudio"
  ], 
  "image": null, 
  "published": null, 
  "position": 4, 
  "image_host": "http://thumbor.unicore.io", 
  "slug": "os-principais-direitos-das-criancas-artigos-21-25", 
  "uuid": "30a4a2eac1674c88ae501df1519c5739"
}