{
  "subtitle": "", 
  "description": "Aprende sobre os quatro pilares da Conven\u00e7\u00e3o.", 
  "language": "por_PT", 
  "title": "Pilares fundamentais da Conven\u00e7\u00e3o", 
  "primary_category": "de250677366b4b0ba85cb4af8d3385c9", 
  "created_at": "2015-09-16T11:51:54+00:00", 
  "featured_in_category": true, 
  "modified_at": "2015-09-24T08:03:56.668146+00:00", 
  "_version": {
    "package_version": "1.4.3", 
    "language_version": "2.7.6", 
    "language_version_string": "2.7.6 (default, Jun 22 2015, 18:01:27) \n[GCC 4.8.2]", 
    "language": "python", 
    "package": "elastic-git"
  }, 
  "linked_pages": [
    "c71920b178f14d14846c61cc13a945de"
  ], 
  "id": null, 
  "content": "A Conven\u00e7\u00e3o sobre os Direitos da Crian\u00e7a assenta em quatro pilares fundamentais que est\u00e3o relacionados com todos os outros direitos.\r\n\r\n 1. A crian\u00e7a n\u00e3o pode ser discriminada, que significa que todas as crian\u00e7as t\u00eam o direito de desenvolver todo o seu potencial \u2013 em todas as circunst\u00e2ncias, em qualquer momento, em qualquer parte do mundo.\r\n 2. O interesse superior da crian\u00e7a deve ser uma considera\u00e7\u00e3o priorit\u00e1ria em todas as ac\u00e7\u00f5es e decis\u00f5es que lhes digam respeito.\r\n 3. A sobreviv\u00eancia e desenvolvimento da crian\u00e7a sublinha a import\u00e2ncia vital da garantia de acesso a servi\u00e7os b\u00e1sicos e \u00e0 igualdade de oportunidades para que elas possam desenvolver-se plenamente.\r\n 4. A opini\u00e3o da crian\u00e7a, que significa que a sua voz deve ser ouvida e tida em conta em todos os assuntos que se relacionem com os seus direitos.\r\n \r\n", 
  "source": null, 
  "featured": false, 
  "author_tags": [
    "claudio"
  ], 
  "image": null, 
  "published": null, 
  "position": 1, 
  "image_host": "http://thumbor.unicore.io", 
  "slug": "pilares-fundamentais-da-convencao", 
  "uuid": "45bee81587a04a3d98f14f3030343e25"
}