{
  "subtitle": "", 
  "description": "Sum\u00e1rio da Conven\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre os Direitos da Crian\u00e7a.", 
  "language": "por_PT", 
  "title": "Os principais direitos das crian\u00e7as \u2013 Artigos 36 \u00e0 40", 
  "primary_category": "4a690f63dcbb4e149100d0db27e2ecd5", 
  "created_at": "2015-09-16T12:17:24+00:00", 
  "featured_in_category": true, 
  "modified_at": "2015-09-24T08:04:18.936627+00:00", 
  "_version": {
    "package_version": "1.4.3", 
    "language_version": "2.7.6", 
    "language_version_string": "2.7.6 (default, Jun 22 2015, 18:01:27) \n[GCC 4.8.2]", 
    "language": "python", 
    "package": "elastic-git"
  }, 
  "linked_pages": [
    "6321fb84e9e145d1a9d9f16a0fd7a6f8"
  ], 
  "id": null, 
  "content": "**Artigo 36: Outras Formas de Explora\u00e7\u00e3o**\r\n\r\nAs crian\u00e7as t\u00eam o direito de serem protegidas de qualquer forma de explora\u00e7\u00e3o ou actividade que coloque em risco ou prejudique o seu desenvolvimento.\r\n\r\n**Artigo 37: Tortura e Priva\u00e7\u00e3o de Liberdade**\r\n\r\nAs crian\u00e7as t\u00eam o direito de serem protegidas da tortura, tratamentos ou penas cru\u00e9is, desumanos ou degradantes. Elas t\u00eam o direito de n\u00e3o serem colocadas em pris\u00f5es com adultos e de manterem contacto regular com os seus familiares.\r\n\r\n**Artigo 38: Guerra e Conflictos Armados**\r\n\r\nAs crian\u00e7as t\u00eam o direito \u00e0 protec\u00e7\u00e3o e liberdade em situa\u00e7\u00e3o de guerra, devendo ver assegurado o direito de n\u00e3o ir \u00e0 tropa ou participar directamente na guerra antes de completarem os 15 anos de idade. \r\n\r\n**Artigo 39: Recupera\u00e7\u00e3o e Reinser\u00e7\u00e3o**\r\n\r\nO Governo tem a obriga\u00e7\u00e3o de assegurar que as crian\u00e7as v\u00edtimas de conflitos armados, tortura, neglig\u00eancia e explora\u00e7\u00e3o beneficiem de cuidados adequados para a sua recupera\u00e7\u00e3o e reinser\u00e7\u00e3o social. \r\n\r\n**Artigo 40: Justi\u00e7a de Menores**\r\n\r\nAs crian\u00e7as t\u00eam o direito \u00e0 ajuda legal e tratamento justo no sistema de justi\u00e7a que respeita os seus direitos quando acusadas de infringir a lei. A pena de pris\u00e3o deve ser usada como medida de \u00faltimo recurso.\r\n", 
  "source": null, 
  "featured": false, 
  "author_tags": [
    "claudio"
  ], 
  "image": null, 
  "published": null, 
  "position": 7, 
  "image_host": "http://thumbor.unicore.io", 
  "slug": "os-principais-direitos-das-criancas-artigos-36-40", 
  "uuid": "4a39617a3a5042e7a6254768569581a8"
}