{
  "subtitle": "", 
  "description": "Sum\u00e1rio da Conven\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre os Direitos da Crian\u00e7a.", 
  "language": "por_PT", 
  "title": "Os principais direitos das crian\u00e7as \u2013 Artigos 11 \u00e0 15", 
  "primary_category": "4a690f63dcbb4e149100d0db27e2ecd5", 
  "created_at": "2015-09-16T12:11:27+00:00", 
  "featured_in_category": true, 
  "modified_at": "2015-09-24T08:04:19.194747+00:00", 
  "_version": {
    "package_version": "1.4.3", 
    "language_version": "2.7.6", 
    "language_version_string": "2.7.6 (default, Jun 22 2015, 18:01:27) \n[GCC 4.8.2]", 
    "language": "python", 
    "package": "elastic-git"
  }, 
  "linked_pages": [
    "f2c302a440214fa3a74a4d01e079ca27"
  ], 
  "id": null, 
  "content": "**Artigo 11: Desloca\u00e7\u00f5es e Reten\u00e7\u00f5es Il\u00edcitas**\r\n\r\nO Governo deve tomar medidas para evitar o tr\u00e1fico ilegal de crian\u00e7as para fora do pa\u00eds e que elas sejam ilegalmente impedidas de retornar ao seu pa\u00eds.\r\n\r\n**Artigo 12: Respeito a Opini\u00e3o da Crian\u00e7a**\r\n\r\nAs crian\u00e7as t\u00eam o direito de serem ouvidas, de darem a sua opini\u00e3o e de essa opini\u00e3o ser respeitada e levada em conta em decis\u00f5es que afectam a sua vida. \r\n\r\n**Artigo 13: Liberdade de Express\u00e3o**\r\n\r\nAs crian\u00e7as t\u00eam o direito a expressarem-se livremente; a fazerem descobertas e partilharem o que pensam com os outros atrav\u00e9s da fala, desenhos, escrita ou usando qualquer outro meio, excepto se, ao faz\u00ea-lo prejudica ou ofende a elas e as outras pessoas.\r\n\r\n**Artigo 14: Liberdade de Pensamento, Consci\u00eancia e Religi\u00e3o**\r\n\r\nAs crian\u00e7as t\u00eam o direito de escolher a sua pr\u00f3pria religi\u00e3o e cren\u00e7a. Os pais devem-lhes ajudar a decidir sobre o que \u00e9 certo ou errado, e o que \u00e9 melhor para elas.\r\n\r\n**Artigo 15: Liberdade de Associa\u00e7\u00e3o**\r\n\r\nAs crian\u00e7as t\u00eam o direito de reunir-se com outras crian\u00e7as e criar ou juntar-se a grupos ou organiza\u00e7\u00f5es, desde o momento que isso n\u00e3o prejudique a ningu\u00e9m.\r\n\r\n", 
  "source": null, 
  "featured": false, 
  "author_tags": [
    "claudio"
  ], 
  "image": null, 
  "published": null, 
  "position": 2, 
  "image_host": "http://thumbor.unicore.io", 
  "slug": "os-principais-direitos-das-criancas-artigos-11-15", 
  "uuid": "9383aab077a74c7e9d43e120d5f2b6be"
}