{
  "subtitle": "", 
  "description": "Sum\u00e1rio da Conven\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre os Direitos da Crian\u00e7a.", 
  "language": "por_PT", 
  "title": "Os principais direitos das crian\u00e7as \u2013 Artigos 26 \u00e0 30", 
  "primary_category": "4a690f63dcbb4e149100d0db27e2ecd5", 
  "created_at": "2015-09-16T12:15:11+00:00", 
  "featured_in_category": true, 
  "modified_at": "2015-09-24T08:04:19.054272+00:00", 
  "_version": {
    "package_version": "1.4.3", 
    "language_version": "2.7.6", 
    "language_version_string": "2.7.6 (default, Jun 22 2015, 18:01:27) \n[GCC 4.8.2]", 
    "language": "python", 
    "package": "elastic-git"
  }, 
  "linked_pages": [
    "ec7fee0ddb6b49aaada87a53c8746945"
  ], 
  "id": null, 
  "content": "**Artigo 26: Seguran\u00e7a Social** \r\n\r\nAs crian\u00e7as t\u00eam o direito \u00e0 ajuda do governo atrav\u00e9s da previd\u00eancia social ou seguro social em caso de estarem numa situa\u00e7\u00e3o de pobreza ou necessitadas.\r\n\r\n**Artigo 27: N\u00edvel de Vida Adequado**\r\n\r\nAs crian\u00e7as t\u00eam o direito a um n\u00edvel de vida adequado ao seu desenvolvimento f\u00edsico, mental, espiritual, moral e social. Os pais t\u00eam a responsabilidade prim\u00e1ria de garantir esse direito dentro de suas possibilidades e meios financeiros e o Estado deve apoiar as fam\u00edlias que n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00f5es de providenciar esse n\u00edvel de vida.  \r\n\r\n**Artigo 28: Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o**\r\n\r\nAs crian\u00e7as t\u00eam o direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o de qualidade, gratuita e que respeite a dignidade humana delas. Elas devem ser encorajadas a irem \u00e0 escola at\u00e9 ao n\u00edvel mais alto poss\u00edvel. \r\n\r\n**Artigo 29: Objectivos da Educa\u00e7\u00e3o**\r\n\r\nAs crian\u00e7as t\u00eam o direito de ter uma educa\u00e7\u00e3o que lhes ajude a usar e desenvolver os seus talentos e habilidades. Deve tamb\u00e9m lhes ajudar a viver em paz, proteger o ambiente e a respeitar as outras pessoas.\r\n\r\n**Artigo 30: Crian\u00e7as de Minorias**\r\n\r\nAs crian\u00e7as t\u00eam o direito de praticar a sua pr\u00f3pria cultura, religi\u00e3o e a falar a sua l\u00edngua, quer esta seja falada pela maioria da popula\u00e7\u00e3o desse Pa\u00eds ou n\u00e3o. As crian\u00e7as que pertencem \u00e0s minorias e a grupos ind\u00edgenas devem ter uma protec\u00e7\u00e3o especial em rela\u00e7\u00e3o a este direito.\r\n\r\n", 
  "source": null, 
  "featured": false, 
  "author_tags": [
    "claudio"
  ], 
  "image": null, 
  "published": null, 
  "position": 5, 
  "image_host": "http://thumbor.unicore.io", 
  "slug": "os-principais-direitos-das-criancas-artigos-26-30", 
  "uuid": "d31bb6097a714e37a9c6e86c03911939"
}