{
  "subtitle": "", 
  "description": "Sum\u00e1rio da Conven\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre os Direitos da Crian\u00e7a.", 
  "language": "por_PT", 
  "title": "Os principais direitos das crian\u00e7as \u2013 Artigos 16 \u00e0 20", 
  "primary_category": "4a690f63dcbb4e149100d0db27e2ecd5", 
  "created_at": "2015-09-16T12:12:53+00:00", 
  "featured_in_category": true, 
  "modified_at": "2015-09-24T08:04:19.120517+00:00", 
  "_version": {
    "package_version": "1.4.3", 
    "language_version": "2.7.6", 
    "language_version_string": "2.7.6 (default, Jun 22 2015, 18:01:27) \n[GCC 4.8.2]", 
    "language": "python", 
    "package": "elastic-git"
  }, 
  "linked_pages": [
    "30a4a2eac1674c88ae501df1519c5739"
  ], 
  "id": null, 
  "content": "**Artigo 16: Direito \u00e0 Privacidade**\r\n\r\nAs crian\u00e7as t\u00eam o direito \u00e0 privacidade. A lei deve proteg\u00ea-las dos ataques ilegais a sua forma de vida, fam\u00edlia, lar, honra e ao bom nome. A sua vida e correspond\u00eancia n\u00e3o devem ser objecto de interfer\u00eancia arbitr\u00e1ria ou ilegal.\r\n\r\n**Artigo 17: Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o Apropriada**\r\n\r\nAs crian\u00e7as t\u00eam o direito de receberem informa\u00e7\u00f5es que sejam importantes para o seu bem estar, atrav\u00e9s da r\u00e1dio, televis\u00e3o, livros, jornais, computadores e outras fontes. Os adultos devem garantir que a informa\u00e7\u00e3o que elas recebem pode ser entendida por estas, n\u00e3o \u00e9 prejudicial, devem ajudar-lhes a encontrar e entender o que precisam.\r\n\r\n**Artigo 18: Responsabilidade dos Pais**\r\n\r\nAs crian\u00e7as t\u00eam o direito de serem criadas pelos seus pais, sempre que isso for poss\u00edvel e ambos t\u00eam a obriga\u00e7\u00e3o comum em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e desenvolvimento delas e de sempre terem em conta o que \u00e9 melhor para cada crian\u00e7a.\r\n\r\n**Artigo 19: Protec\u00e7\u00e3o contra todo Tipo de Viol\u00eancia**\r\n\r\nO Governo deve tomar as medidas necess\u00e1rias para proteger as crian\u00e7as contra qualquer forma de viol\u00eancia, abuso, abandono, tratamento negligente, maus tratos ou explora\u00e7\u00e3o. \r\n\r\n**Artigo 20: Crian\u00e7as Privadas de Ambiente Familiar**\r\n\r\nAs crian\u00e7as que temporariamente ou permanentemente n\u00e3o podem viver no seio da sua fam\u00edlia t\u00eam o direito \u00e0 viver numa fam\u00edlia substituta que respeite a sua religi\u00e3o, cultura e l\u00edngua. T\u00eam direito a ajuda e assist\u00eancia especial do Estado.    \r\n", 
  "source": null, 
  "featured": false, 
  "author_tags": [
    "claudio"
  ], 
  "image": null, 
  "published": null, 
  "position": 3, 
  "image_host": "http://thumbor.unicore.io", 
  "slug": "os-principais-direitos-das-criancas-artigos-16-20", 
  "uuid": "f2c302a440214fa3a74a4d01e079ca27"
}